HKU IM一談

純討論
hku information management 喱科以我所知出路太窄，而且好多hr都唔認佢地嘅實力，但近日我見身邊有人情願讀hku im都唔讀番自己major，入到喱科好多人都恭賀佢，仲話hku個名 = 一切
如果係你地又會點揀？

information management 其實係隱世神䄱

係呀我係走後門呀吹咩，笑人走後門嘅on9仔俾你出到社會都只會係跟住後門狗嘅狗
喱個社會有後門俾你走點解唔走，唔通跪係前門等時光倒流咩on9，今日俾你企到風涼位扮清高，他朝入社會有後門你唔走亦只會一世做狗
人生幾十年漫漫長路，何必睇死人喱幾年嘅遭遇呢

撞名個科就話有人入top ibank or buy side，IM係因為做Library Assistant所以隱世？

So far冇見過hku任何一個後門狗唔係垃圾，希望你係例外

隱世，即係唔出名，唔會入 sell quant/buy quant 。Library 正正係隱居高手嘅地方

推

近年大灣區發展 基本上定位比im 狗
另外， 如果有3大bba 咪唔揀im 囉
但都好過讀hku art或者city im 先
近年加左啲business related course入去
加埋big data analysis 個啲都叫實用

今年im 縮埋人數 應該想拉返勁少少啲人
話晒都係hku 有個保證

[membe]grad左可以做圖書館 唔代表你要做
讀hku art個啲 係咪全部做文學家[/member

人唔笑狗都廢，一個big data analysis course就叫實用？睇怕你連big data做乜都唔知，讀個吹水科諗住跟到潮流，以asso仔嘅數底/智力根本唔會handle到任何重stat嘅嘢，搵工淨係識彈buzzword唔得實際畀人笑嘅咪你哩種。

大灣區？啱嘅，無料就係要跟黨走呀嘛

Big data根本就唔係ug level可以handle到嘅野，起碼要有postgrad level/多年經驗先搞得掂

im 係鬼吹水科咩

廢你老母
見唔到我講例子？
你咁講hku ba有乜撚野用啊
我撚知im 詳情
隨便解釋少少 都要屌

HKU唔收你

字都未撚識打

物以類聚，人以群分

咁係咪做政府工既全部支持淋鄭
講事實又唔撚岩聽
大灣區事實係想促進Sci&Tech

ching收咗offer?

真，大把垃圾直升仔

收左了

ching dse 30分做乜仲玩non jupas

hku im?

拎個top up offer都敢串人HKU唔收？你班top up仔真係無得救，世界就係得咁大，睇怕你都係窮加身邊啲人無乜料，以為得自己入到HKU，都啱嘅，asso仔入唔到我哩科

ching 乜系cu 物精呢啲勁科？

講緊IM仔根本唔係tech/sci底，CS/stat/math major先好學人講sci/tech啦，打幾句SQL以為自己真係做到big data，你所謂嘅事實只係你FF出嚟嘅美好幻像而已。

科人唔多唔答，但intern offer人工係IM fg人工double，咁你可以諗吓點解哩個答得，上面IM仔重學人串

屌，得gbus先三皮人工intern

今日番IT工，老板話呢個data未index，所以要load耐點，請問咩叫indexed?

你師兄，讀IM讀到上連登出post問咩係index，夠膽死答："係呀，因為top up degree 所以學得唔夠"

你班友唔影衰HKU算偷笑啦，學人講sci/tech

世界無咁細同埋ibank/其他三皮intern都唔係得gbus/qfin先做到

後門狗係咁

學難估wor

不過商科唔係用R 或者python

IM唔係商科係BSc，同時亦唔under FBE係under Edu Fac（其實FBE有IM department，唔認BSc(IM)斷估係唔想影衰啲商科學生），連登亦見過有IM仔走去吹噓話自己個faculty QS排世界第6

IM Syllabus:

Core Courses (72 credits)
A) To complete eight 6-credit courses (total 48 credits):

Information management foundations (6 credits)
Information retrieval (6 credits)
Project management (6 credits)
Database systems (6 credits)
Information society issues and policy (6 credits)
Information organisation and content management (6 credits)
Professional experience (6 credits)
Project (6 credits)

讀晒紅字都可以唔知何謂index/話topup所以教得唔夠，你就知一係學生質素，一係syllabus好大問題，上面有個IM人有句"話晒都係hku 有個保證"，但正正喺IM人身上睇得出哩句係錯，真係諷刺

Ching 你應該係"純正"hku友 但唔知因乜事係咁狙擊im, 可能係覺得自己讀hku既優越感比人影衰 抑或係自己條女比im仔搶左？ 呢點不得而知

但凡係關於hku im既post你一定出黎狙擊
同埋狙擊可以光明正大啲 唔洗次次改名搞到鬼咁鬼祟 謝長延 = cokeplus = github 唔洗唔認 你個編號改唔到

Btw對返題, 你咁叻仔份intern人工double im仔 其實同時都高過好多其他jupas科既人 狙擊之心路人皆見

無錯，IM仔無料又鐘意出位嚟影衰HKU，有咩唔狙擊得？而且狙擊還狙擊，我又唔係一句IM仔係廢唔畀理由就當事實，上面嘅嘢自己有眼判斷。

真係好柒
想1支竹打1條船
咁多屆學生 你扲個最廢既黎講
Hku e&f都大把人爛grade gpa得1.幾
你話學生廢都合理
你宜家講個course有包
係professor教得唔好
你未讀過 你點知教得唔好 諷刺
仲要改名狙擊

每次個名都已經用咗一排，你都搵到，唔係為咗狙擊IM仔先改，好似無一次係講唔過班IM仔、乜有需要改名？

定係e&f professor唔識教

有私怨就承認啦 如果單係狙擊影衰hku既 有大把人你值得狙擊 我記得連登有個人成日狙擊偷拍精算hku生 又有用鳩拍臉等等 果啲應該更加影響到你擁有既hku光環

你點知佢係最廢？我怕佢已經係算勁啦。

你話佢最廢，但佢係教埋你其餘師兄搵工，你小心今日笑完佢廢第日份工重低人工過佢好過啦

一開波無私怨，但每見一個IM仔都無料又串咪次次都撚吓，精算嗰位潛晒水無串過喎？IM仔潛水嘅我都無得撚。同埋又唔係正面反駁我啲point，你jer哩樣有乜用?

不過你都大可以問埋#2有冇見過我狙擊FBE仔

上面果句top up 學唔到野係咁 横睇掂睇都係自嘲啦 你仲未滿意要繼續狙擊post返佢既post同留言 不過佢的確係7 咁簡單都要問而唔google ,但最少呢度係討論區 佢都算虛心求教？

同時 我都相信ching你係讀緊大家講既半神科or神科,但我就好奇了 正常呢班im仔如你口中咁廢 根本絲毫威脅唔到你啦 都要咄咄相逼 為乜？

我不嬲以為讀勁科既人會不屑,唔fucking care啲低分科既人, even 一個asso仔

係我認知中通常都係dse 22,23入到u既先會覺得人地asso升u唔抵 覺得自己已經好落力先入到u. 因此喺你身上搵到既矛盾真係好有趣

而我諗到既可能性暫時得一個：你呢個ug 既hku光環太根深蒂固

多極都唔夠垃圾後門狗多 咁大個人present仲拎住張a4紙你話柒唔柒

你鐘意點諗我無所謂，不過我就好似無主動去狙擊IM，有人講起我先搭咀，#8個IM仔係無人撩過佢/無人提起過都要主動踩吓BA做文學家，好過City IM，turn out係佢無料講唔過而已，唔係的話咄咄逼人嗰個會係佢、起碼佢口賤鐘意撩人。

ching 你咪一樣用成績分人勁定廢
BU non jupas 詳細討論區（2）

#11 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

google 會員名 + non jupas la

你好可憐

我冇踩過人地
只係話讀im 唔一定做圖書館
Art都唔一定係文學家
唔需要標籤

你就好似比人踩親條尾咁
係咁吠

哇 小弟受寵若驚有人起我底 btw 我不嬲漫無目的遊走校園台 凡係見到廢話都忍唔住加把嘴 同埋你點得出我用成績分人勁定廢既結論 唔好咁大反彈 咁如果係你又會點回覆佢 有得in咪有得in 比機會都要問？